 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : probabilités (2), corrigé} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item $\bullet~$ $60$ \%~de 1200 $=0,6\times 1200=720$. Il y a 720 filles.\\
  $\bullet~$ $55$ \%~de 1200 $=0,55\times 1200=660$. Il y a 660 élèves qui poursuivent en BTS.\\
  $\bullet~$ La moitié des élèves inscrits à l'université sont des garçons. Cela représente $264\div 2= 132$ élèves.\\
  $\bullet~$ 45 \%~des étudiants en BTS sont des garçons. Comme il y a 660 élèves en BTS, on a $0,45\times 660=297$ garçons en BTS.\\
  Ces informations permettent de compléter le tableau :\\
  
  
  \begin{center}
  \renewcommand\arraystretch{2}
\begin{minipage}{12cm}
  \begin{tabularx}{\linewidth}{|X|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{~}		&BTS	&Université	&Autres formations	&Total\\ \hline
Filles 	&	363	&	132		&	225				&720\\ \hline
Garçons	&	297	&		132	&		51			&480\\ \hline

Total	&	660	&264		&	276				&\np{1200}\\ \hline
\end{tabularx}
\end{minipage}
\end{center}
~\\
\~\\

  \item 
          {\bf a.} Le choix d'une fiche se fait au hasard, on est donc dans une situation d'équiprobabilité. Ainsi,
          $$P(N)=\dfrac{\text{Nombre d'étudiants de l'université}}{\text{Nombre total d'étudiants}}=\dfrac{264}{1200}=0,22$$
          De la même façon, $$P(G)=\dfrac{\text{Nombre de garçons}}{\text{Nombre total d'étudiants}}=\dfrac{480}{1200}=0,4$$~\\
          
         {\bf b.} $N\cap G$ est l'événement : \og la fiche choisie est celle d'un garçon étudiant à l'université \fg.
           $$P(N\cap G)=\dfrac{\text{Nombre de garçons étudiant à l'université}}{\text{Nombre total d'étudiants}}=\dfrac{132}{1200}=0,11$$~\\
          {\bf c.} $N\cup G$ est l'événement : \og la fiche choisie est celle d'un garçon ou d'un étudiant étudiant à l'université \fg.~\\~\\
           \begin{minipage}{10cm}
           \begin{eqnarray*}
           % \nonumber to remove numbering (before each equation)
            P(N\cup G) &=& \dfrac{\text{Nombre de garçons ou d'étudiants à l'université}}{\text{Nombre total d'étudiants}} \\
              &=& \dfrac{480+132}{1200} \\
              &=& 0,51
           \end{eqnarray*}
           \end{minipage}
           \begin{minipage}{7cm}
\postitpp{7cm}{Explications}{
Il y a 480 garçons et 264 étudiant de l'université mais sur ces 264, il y a 132 garçons. Il y a donc au total $480+132$ garçons ou étudiants à l'université. }
\end{minipage}~\\~\\~\\

          \begin{minipage}{7cm}
         {\bf d.}  $P_G(N)=\dfrac{132}{480}=0,275$.
                    \end{minipage}
          \begin{minipage}{9cm}
\postitpp{9cm}{Explications}{
$P_G(N)=\dfrac{\text{Nombre de garçons étudiant à l'université }}{\text{Nombre total de garçons}}$ }
\end{minipage}~\\

La probabilité que l’étudiant soit en université sachant que c’est un garçon est égale à 0,275.
        \end{enumerate}

\end{document}

